專家料無突破 美打「香港牌」機會增

2018年12月01日

專家料無突破
美打「香港牌」機會增

國家主席習近平和夫人彭麗媛抵達阿根廷布宜諾斯艾利斯國際機場，出席一連兩日的G20峯會。美聯社

【拆局】

本港時事評論員林和立估計，習特會難有突破成果，估計特朗普唯一可能作出的讓步，就是推遲發動第三波關稅制裁。他估計，香港在中美關係的地位上升，美國續打「香港牌」的機會慢慢升高。

相關新聞：檢視電話社交網美加強審查華留學生

料發不具約束力 空洞聲明

林和立指出，美國貿易代表處上周二發表報告，嚴厲批評北京不僅沒有改變貿易不公行為，反而變本加厲；中國首席談判代表、副總理劉鶴亦沒在習特會前赴美和美國官員面談；美國被指在習特會前夕游說盟友棄用華為電訊設備等，種種迹象顯示，習特會難有突破成果。

他不排除，習特會像美朝峯會般發表不具約束力的空洞聲明，他指出，習特會純粹是外交禮儀，向外展示中美元首互相示好。他估計，特朗普唯一可能作出的讓步是押後發動第三波貿易戰，即向餘下2,670億美元（2.08萬億港元）中國貨徵收關稅，因為他未訂下具體時間表。至於在明年1月1日對2,000億美元（1.56萬億港元）中國貨加徵關稅至25%的計劃，因已列出時間表，迴旋空間不大。

林和立指出，美國過往處理中美爭端極少打「香港牌」；對美國國會轄下的「美中經濟與安全審查委員會」建議檢視香港有別於內地的獨立關稅區地位，感到詫異，形容是一種警示。他認為，美國今次打「香港牌」原因有二：一是杜絕北京透過香港及美國的空殼公司購買美國高科技經港輸華；二是警告在港持有大量資產的高幹子弟：「一旦取消香港獨立於中國的關稅地位，股票大跌，高幹子弟的資產亦無一大截。」

《蘋果》記者

上一則
上一則
習特會明舉行 易戰停火存變數 特朗普出口術 測試中方底線

下一則
下一則
檢視電話社交網 美加強審查華留學生

檢視電話社交網美加強審查華留學生
翻新運大豆鐵路中阿簽78億工程協議
美鷹派出席 預示強硬立場
習特會明舉行 易戰停火存變數特朗普出口術測試中方底線

關係法

攬炒

侵侵香港歡迎你

點解會叫習特會而唔係特習會?

因為習同特比較，習永遠係下把

Sorry，睇錯，應該話中文報紙永遠以為維尼係老大

中英聯合聲明,中美貿易戰,中X會談 (X=某國)
香港/支那媒體永遠都係支那行頭
而家本土都開始講返英中聯合聲明等等...

當年邊個羞辱大佬Trump 同我出嚟

羅康瑞

香港 = 春袋

捏一捏，痛一痛

美軍來了我帶路

侵侵：我同羅生仲有d數未計清楚！！

Sino-british joint declaration?
Anglo-chinese joint declaration?

咁中英聯合聲明係官方名稱

羅生都係時候為習帝犧牲下啦

樓主點睇楊岳橋話香港一國兩制有險可守
梁家傑去歐美游說話一國兩制冇問題?
而你重撐人投建設民主中國嘅李卓人?

英文全寫好似係
Joint Declaration of the Government of the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland and the Government of the People's Republic of China on the Question of Hong Kong

侵侵來了我帶路！！！！

侵幫我屌爆班sell大陸單既保險雞

快d

仲有好撚多手段既
睇吓六四後西方國家既制裁

美國：6月5日上午，喬治·布希總統宣布暫停向中國出售武器、暫停兩國軍事互訪、重新研究中國留美學生延期逗留申請、通過紅十字會向中國傷者提供醫療援助、並檢討雙邊關係的其他事宜。中午，布希在白宮會見四名中國留美學生40分鐘。5日，眾議院以406票贊成，0票反對通過「譴責北京鎮壓事件，支持總統採取行動斷絕同中國軍事合作」；6日，參議院以100票贊成，0票反對，要求總統制裁中國，當中包括要求美國之音增設華文節目。同日，國務院宣布所有中國國民在簽證到期後可留在美國。7日，因應戒嚴部隊向外交人員公寓開槍，美國大使館下令外交人員撤離，125人離開中國。8日，美國國務卿貝克說無法斷定中國由誰人掌權，呼籲美國公民離開中國。同日，紐約市長郭德華宣布中止同北京的姊妹城市的關係，並建議紐約市第42街和第12大街的交叉路口命名為天安門廣場。20日，白宮宣布美國政府要求國際金融機構推遲向中國提供新貸款。1989年六四事件後，美國政府發放在1989年6月4日到1990年4月11日之間在美停留過的所有中國公民綠卡，亦稱為六四血卡。美國國會為此特別通過了《1992年中國學生保護法案》。
加拿大：4日，加拿大政府表示對事件感到震驚，敦促北京停止愚蠢的屠殺。外交部長克拉克說：「中國政府不分青紅皂白和野蠻地使用武力……我們對這種愚蠢的暴力行為和悲慘的死亡表示強烈震驚……我們要求中國政府立即停止軍隊的野蠻屠殺。」
英國：5日下午，外交大臣賀維召見中國駐英臨時代辦宋明江「對北京流血事件極為震驚。」並決定「取消中國司法部長蔡誠對英國的訪問」、「取消英國農業大臣若昂·麥格雷戈對中國的訪問。」。時任首相戴卓爾夫人表達了「極度的反感和憤怒」。6日，她在下議院說：「這場流血表明，共產黨總是隨時準備以武力把自己的意志強加於頭腦單純的人，……顯然，（英國）不可能繼續與中國保持正常來往」，並指看不出如何能與中國政府就香港前途進行接觸。鏡報集團於7日起停止在歐洲出版中國官方英文版報紙《中國日報》。
法國：6日，總理米歇爾·羅卡爾宣布凍結法中兩國的各級關係，總統、總理及政府官員與中國領導人將不再有任何接觸。7日，外交部宣布把駐中國的外交員減至最低限度，並指法中軍事合作亦會全面中止。外交部長羅蘭·迪馬表示，他對「對手無寸鐵的人民進行血腥鎮壓」是令人沮喪的。[33]
Flag of Germany.svg 西德：5日，聯邦總統魏茨澤克說：「我不僅對動用武力表示最深切的遺憾，而且希望中國重新採取符合其人道傳統的方法。」聯邦外交部宣布西德與中國中終高層領導會晤，並已經與美、英、法協調一致的反應。聯邦政府正式發表聲明，呼籲中國政府不要再使用任何暴力，通過對話解決危機。8日，德中經濟委員會秋季會議取消。
教廷：梵蒂岡與中華人民共和國沒有建立外交關係。但教皇若望·保祿二世表示希望在中國發生的事情會發生改變。
比利時：取消了預定6日兩名國務部長與中國經貿部長鄭拓彬的部長級會談。

矗立在西班牙聖羅克公園一角的一座紀念和重現六四天安門事件的雕像（Jose Antonio Elvira作品），由阿維拉國際特赦組織捐贈
西班牙：5日，西班牙首相岡薩雷斯對事件「極擔心」，「希望中國能夠使其民主化進程達到終點。」6日晚外交部宣布凍結西中兩國的高層接觸。
奧地利：5日，總統瓦爾德海姆、總理弗拉尼茨基、外交部長莫克等相繼發表談話，「對北京事件極為震驚，要求中國領導人立即停止動用軍隊，和平解決事態」。外交部當日召見中國駐奧大使，讓大使轉交奧政府抗議，並取消歡迎正在奧國訪問的中國司法部長蔡誠的活動，關閉奧鋼聯和愛林等公司駐北京代表處。
希臘：5日，希臘外交部發表聲明：「對暴力衝突和造成的傷亡深表遺憾，希望中國的事件將不會導致民主進程走向絕境。」執政泛希臘社會主義運動、最大的反對黨希臘新民主黨、希臘共產黨、希臘左翼黨、希臘民主黨都於同日發表譴責聲明，3000多名希臘人到雅典中國大使館抗議。
芬蘭：5日芬蘭外長佩爾蒂·帕西奧指「中國如此使用暴力令人無法理解」。「社會主義民主絕不是向群眾動用裝甲車，人民的軍隊絕不是向人民群眾開槍」。同日，芬蘭共產黨主席艾爾莫·瓦爾斯特發聲明譴責屠城。
荷蘭：6日，荷蘭外交部宣布凍結荷中的政治、經濟和文化關係。6日晚，荷蘭外交部宣布，荷蘭王國政府已決定中斷它同中國的高層接觸。
葡萄牙：5日，政府聲明指：「對北京發生的慘劇極度悲傷，堅決反對向手無寸鐵的平民使用暴力」。7日，葡萄牙總理阿尼巴爾·席爾瓦說：「我們對中國局勢表示憂慮，決定派一名部長前往澳門安慰這塊將於1999年歸還中國領土上的居民。」
丹麥：7日，丹麥政府取消對向中國發放十億丹麥克朗（約計1.5億美元）的出口貸款及援款。丹麥議會外委會主席埃爾姆奎斯特說:「暴行必須停止。只有該國出現另一種政治氣候時，援助才能恢復」。
瑞典：5日取消國防大臣卡爾松到北京的訪問，取消前任中國國家主席、時任政協主席李先念對瑞典的訪問。8日，瑞典外交部凍結對中國的援助。
瑞士：5日，瑞士聯邦政府就北京事件向中國駐伯爾尼大使館遞交了一份照會，「呼籲採取克制和尊重人權，希望以對話替代武力手段」。
澳洲：澳大利亞總理鮑勃·霍克在電視演說中為死難者落淚，並取消先前約定訪問中國的計劃；外長加瑞斯·埃德曼斯宣布暫時中止與中國的所有部長級外交事務，並將尚在繈褓中的與中國的軍事合作計劃中止。澳洲政府在之後決定授予在澳留學生四年的避難期。
紐西蘭：6日下午，總理朗伊宣布：「內閣己決定請外交部長馬歇爾召見中國駐紐西蘭大使倪正建，告訴他紐西蘭政府對北京流血事件感到憎惡」，取消警察部長原定20日到中國的訪問，並宣布暫停紐西蘭政府部長和中國政府代表之間的接觸，呼籲國民不要去中國旅

東德：東德領袖、德國統一社會黨總書記、國務委員會主席埃裡希·昂奈克指：「武力鎮壓反革命人士是對的。」而同時東德的人民議院也發出聲明。指「德意志民主共和國與中華人民共和國是友好的兄弟國家，兩國在十月都將各自迎來建國40週年的大典，人民議院的議員認為：在目前情況下，中華人民共和國的黨和政府希望通過政治手段解決問題的意圖受到違憲勢力的阻礙，因此人民政權被迫使用武裝力量維持社會秩序和公共安全，造成了人員傷亡，德意志民主共和國人民議院將北京事件看成是中華人民共和國的內政，反對任何形式的外國干預。民主德國人民議院的代表堅信：中國政府和人民會共同努力澄清事實，繼續走在40年前自由選定的社會主義道路上。」
但同年底，東德共產政權被推翻，新的東德民主政府在1990年6月，通過全民公開選舉的人民議院發表了第二份聲明：「對一九八九年六月八日的聲明表示公開道歉，人民議院全體成員，對死難者表示深切哀悼。」